\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
\item Calculer des proportions
\item Reconnaître  des proportions
\item Effectuer une division euclidienne
\item Calculer des angles
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
 \begin{autoeval}
 \begin{multicols}{2}
    \begin{exercice}
    Calculer 
    \begin{colenumerate}{4}
     \item $\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 4}$ de 360
     \item $\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 4}$ de 360
     \item $\dfrac{\TopStrut 7}{\BotStrut 6}$ de 360
     \item $\dfrac{\TopStrut 2}{\BotStrut 5}$ de 360
     \item $\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 3}$ de $2\pi$
     \item $\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 4}$ de $2\pi$
     \item $\dfrac{\TopStrut 6}{\BotStrut 5}$ de $2\pi$
     \item $\dfrac{\TopStrut 7}{\BotStrut 6}$ de $2\pi$
    \end{colenumerate}
    \begin{corrige}
     \begin{colenumerate}{2}
      \item 90 \item 270 \item 420 \item 144\item $\dfrac{\TopStrut 2\pi}{\BotStrut 3}$ \item $\dfrac{ \pi}{\BotStrut 2}$ \item $\dfrac{ 12\pi}{\BotStrut 5}$ \item $\dfrac{ 7\pi}{\BotStrut 3}$ 
     \end{colenumerate}
    \end{corrige}

 	\end{exercice}
 	\begin{exercice}
 	 Quelle proportion de 360, les nombres suivants représentent-ils?
    \begin{colenumerate}{4}
    \item 30
    \item 45
    \item 60
    \item 90
     \item 180
     \item 270
     \item 120
     \item 480
    \end{colenumerate}
    \begin{corrige}
    \begin{colenumerate}{2}
     \item $1/12$ \item $1/8$ \item $1/6$ \item $1/4$ \item $ 1/2$ \item $3/4$ 
     \item $ 1/3$ \item $ 4/3$
    \end{colenumerate}
\end{corrige}
    \end{exercice}
 	\begin{exercice}
 	 Quelle proportion de $2\pi$ les nombres suivants représentent-ils?
    \begin{colenumerate}{4}
     \item $\dfrac{\TopStrut 4\pi}{\BotStrut 7}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 8\pi}{\BotStrut 5}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 2\pi}{\BotStrut 3}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 10\pi}{\BotStrut 9}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 3\pi}{\BotStrut 4}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 7\pi}{\BotStrut 5}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 11\pi}{\BotStrut 6}$
     \item $\dfrac{\TopStrut 3\pi}{\BotStrut 5}$
    \end{colenumerate}
      \begin{corrige}
    \begin{colenumerate}{2}
     \item $2/7$ \item $ 4/5$ \item $ 1/3$ \item $ 5/9$ \item $ 3/8$ \item $ 7/10$ \item $ 11/12$ \item $ 3/10$
    \end{colenumerate}
\end{corrige}
    \end{exercice}
    \begin{exercice}
     Effectuer les divisions euclidiennes suivantes.
     \begin{colenumerate}{2}
      \item \nombre{2014} par 360 \item  $\nombre{2014}\pi$ par $2\pi$
      \item \nombre{12345} par 360\item $\nombre{12345}\pi$ par $2\pi$
     \end{colenumerate}
     \begin{corrige}
     ~\\
     \begin{enumerate}
      \item $\nombre{2014}=   360\times 5+ 214$      
      \item $\nombre{2014}\pi=   2\pi\times \nombre{1007}+ 0$
      \item $\nombre{12345}=360\times 34+105$
      \item $\nombre{12345}\pi=2\pi\times \nombre{6172}+1$
     \end{enumerate}
     \end{corrige}
    \end{exercice}
    \columnbreak
\begin{exercice}
 Déterminer les angles marqués en rouge.\\ \textit{Les droites de  même couleur sont parallèles.}
 \begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.7]
%\draw[quadrillageNIV2, step=0.1] (0,0)grid (11,11);
%\draw[quadrillage] (0,0)grid (11,11);
%\foreach \n in{0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11}{\draw (\n,-0.5) node{\n};\draw (-0.5,\n) node{\n};}
%%%%%%%%%%%%% a
\draw[color=G1] (0,9)--(2,11);
\draw[color=G1] (1,9)--(3,11);
\draw (0,10)--(3,10);
\draw (0.5,10.5) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 1}};
\draw[fill=A1, color=A1] (2,10)--(2.215,10) arc (0:45:0.215)--cycle;
\draw[fill=F1, color=F1] (1,10)--(0.85,9.85) arc (225:360:0.215)--cycle;
\draw[color=A1] (2.6,10.2) node{\bfseries 45\degre};
%%%%%%%%%%%% b
\draw (3,8)--(6,8)--(5,11)--cycle;
\draw[color=H1prime] (3.7,9.5)--(6,9.5);
\draw[color=H1prime] (3,8)--(6,8);
\draw (6,10.5) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 2}};
\draw[fill=A1, color=A1] (5,11)--(4.8,10.7) arc (190:310:0.2)--cycle;
\draw[fill=A1, color=A1] (4,9.5)--(4.3,9.5) arc (0:55:0.3)--cycle;
\draw[fill=F1, color=F1] (6,8)--(5.7,8) arc (180:107:0.3)--cycle;
\draw[color=A1] (4.4,10.6) node{\bfseries 40\degre};
\draw[color=A1] (4.4,9.2) node{\bfseries 55\degre};
%%%%%%%%%%%%  c
\draw[color=G1] (9,8)--(10,10);
\draw[color=J1] (10,10)--(8,10);
\draw[color=G1] (8,10)--(7,8);
\draw[color=J1] (7,8)--(10.5,8);
\draw (10.5,10.5) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 3}};
\draw[fill=A1, color=A1] (8,10)--(8.3,10) arc (0:-116:0.3)--cycle;
\draw[color=A1] (8.3,9.5) node{\bfseries 136\degre};
\draw[fill=F1, color=F1] (9,8)--(9.3,8) arc (0:64:0.3)--cycle;
%%%%%%%%%%% d
\draw (1.5,5.7) circle (1.5);
\draw (2.4,6.9)--(2,4.3)--(1,7.1)--(0.1,5.2)--cycle;
\draw[fill=A1, color=A1] (2.4,6.9)--(2,6.6) arc (200:277:0.3)--cycle;
\draw[color=A1] (1.95,6.15) node{\bfseries 50\degre};
\draw[fill=F1, color=F1] (1,7.1)--(0.81,6.7)arc (254:302:0.4)--cycle;
\draw (0.2,7.2) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 4}};
%%%%%%%%%%%%%% e
\draw (5.5,5.7) circle (1.5);
\draw (5.5,5.7) node[above right] {O};
\draw (5.5,5.7) --(4,5.7)--(4.6,6.9)--(6.65,4.75)--cycle;
\draw[fill=A1, color=A1] (5.5,5.7)--(5.2,5.7)arc (180:320:0.3)--cycle;
\draw[color=A1] (5.2,5.1) node{\bfseries 140\degre};
\draw[fill=F1, color=F1] (4.6,6.9)--(4.35,6.4)arc (240:335:0.4)--cycle;
\draw (4.2,7.2) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 5}};
%%%%%%%%%%%%% f
\draw (9.5,5.7) circle (1.5);
\draw (9.5,5.7) node[right] {O};
\draw (8.08,5.2)--(9.5,5.7)--(8.25,6.5)--(10,4.3)--cycle;
\draw[fill=F1, color=F1] (9.5,5.7)--(9.2,5.9)arc (146:200:0.36)--cycle;
\draw[fill=A1, color=A1] (10,4.3)--(9.7,4.68)arc (148:180:0.4)--cycle;
\draw[color=A1] (10.2,4.75) node{\bfseries 22\degre};
\draw (8.2,7.2) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 6}};
%%%%%%%%%% g
\draw (6.3,2) circle (2);
\draw (2.8,2) circle (1.5);
\draw (2.05,0.701)--(7.3,3.732)--(5.09,0.4)--(8.28,1.721)--(1.315,2.209)--(3.7,0.8)--cycle;
\draw (0.5,2) node[color=F1, draw, circle] {{\bfseries 7}};
\draw[fill=F1, color=F1] (5.1,0.4)--(5.6,0.61)arc (30:75:0.4)--cycle;
\draw[fill=A1, color=A1] (3.7,0.8)--(3.35,1)arc (160:185:0.5)--cycle;
\draw[color=A1] (3.5,0.3) node{\bfseries 34\degre};
 \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{colenumerate}{2}
  \item 135\degre
  \item 85\degre
  \item 44\degre
  \item 50\degre
  \item 70\degre
  \item 44\degre
  \item 34\degre
 \end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{multicols}
 \end{autoeval}